条件概率:P(A∩B) = P(A)*P(B|A)=P(B)*P(A|B)。

从条件概率推导贝叶斯定理 
根据条件概率的定义。在事件B发生的条件下事件A发生的概率是：
{\displaystyle P(A|B)={\frac {P(A\cap B)}{P(B)}}} P(A|B)={\frac {P(A\cap B)}{P(B)}}。
同样地，在事件A发生的条件下事件B发生的概率
{\displaystyle P(B|A)={\frac {P(A\cap B)}{P(A)}}.\!} P(B|A)={\frac {P(A\cap B)}{P(A)}}.\!
整理与合并这两个方程式，我们可以得到
{\displaystyle P(A|B)\,P(B)=P(A\cap B)=P(B|A)\,P(A).\!} P(A|B)\,P(B)=P(A\cap B)=P(B|A)\,P(A).\!
这个引理有时称作概率乘法规则。上式两边同除以P(B)，若P(B)是非零的，我们可以得到贝叶斯定理:
{\displaystyle P(A|B)={\frac {P(B|A)\,P(A)}{P(B)}}.\!} {\displaystyle P(A|B)={\frac {P(B|A)\,P(A)}{P(B)}}.\!}